詹志勇：粉嶺高爾夫球場估計場有逾百棵「冠軍級」古樹 應考慮收回作公園

詹志勇指，粉嶺高爾夫球場總面積約170公頃，超過70公頃（約佔整體44%）有樹林覆蓋，「不是好多人心目中只是球場及草地」，當中有不少本地品種，亦混雜一些外來品種，估計有超過100棵「冠軍質素」的古樹，形容「香港買少見少」。惟本港古樹名木冊不包括私人土地，現時粉嶺場中無樹木列作古樹名木。

詹志勇指，高球場百年來沒有遭到任何破壞，加上護理保育工作做得好，方能保育眾多冠軍樹，「粉嶺高爾夫球場舊場在1911年成立，與辛亥革命同年，已經有百年歷史；新場則在1931年成立，亦有80年歷史；最新的一個則在70年代成立。場地多年一直細心經營，令場地的景觀與生態質素非常高，在香港極為罕有，與世界其他高球場比較，它的生態價值及生物多樣性較高。」

對於局部發展方案是否能平衡保育與發展，詹志勇指除非「起好細嘅樓」，否則亦會破壞樹林；他亦不贊成遷樹，因要完整搬遷大樹工程上不可行，需剪去大量樹根，對樹木特別是優質古樹造成破壞，遷樹成本驚人，動輒百萬至千萬計，「用公帑完全不划算」。

詹志勇認為本港社會應慎重考慮以粉嶺場建屋，「要認真想清楚，是否要糟蹋一塊那麼高質素、高景觀價值的土地來起樓，其他地方是否真的無地起樓？論調與發展郊野公園一樣，價值高就盡量唔好諗佢」。他希望政府能先考慮填海、發展荒廢農地、漁塘、棕地與邊陲綠化地帶，「香港公園一向樹木少，都是現成公園，將公園起樓，用差的地去搞公園，希望大家深思」。

他補充，粉嶺高球場應開放予更多市民，政府亦可考慮收回作公園，全港市民都可以享用；即使不收地，高球場現時亦有其作為「涼島」的功能，場內樹木令令附近氣溫下降，亦是一個生態熱點，「對城市生態有貢獻」。

詹志勇，香港大學地理學系講座教授，有「樹博士」之稱，主力研究市區生態地理，並致力於保護及保持香港市區內各處的大樹和古樹。他是香港最早研究並發掘石牆樹價值的學者，並多次因為對市區生長的樹木的研究而獲得香港大學的傑出研究員獎。

簡歷
詹志勇講座教授 BA(HK), PhD(Reading), CertHydrology(US Geol Survey), MISoilSci, FArborA, FLS, CSci, JP

HKU Outstanding Researcher Award

HKU Outstanding Research Student Supervisor Award

HKU Best Teacher Award

HKU Long Service Award

CLP Best Research Application Award

Dean of Faculty of Arts (July 2002 - July 2003)

Department Head (Jan 1998 - June 2002)

屌西環樹牆比建制狗砍唔撚見你去保育，而家權貴既會就保育。郊野公園發展啲樹又唔見查考下幾多年？我屌你老母呀

有錢佬地方環境果然高質過平民地方
連樹都高質過人，好彩係私人地方咋，係街一早畀班垃圾割到一岩一忽

係咪無睇上面？

極反對係高爾夫球場起樓
一係你就搞搞個區內交通
屌你北區一塞 就次次都大件事
高爾夫球場個邊又少車去到 路又窄

郊野公園d樹好多都係二戰後，50-70年代種

對唔住原來詹志勇有係區議會反對

好柒

抵撚死學者，依家比政府拎黎做擋箭牌

呢個位起撚硬
之後就比大陸人掃撚晒
方便佢地過關
要赤化香港 呢個位一定要做

郊野公園嗰啲樹
唔係樹？

人地石牆樹權威嚟，不知出過幾多講石牆樹既文章，然後就比你個傻仔屌